大家搭電梯唔好再左行右企

大家一於左行右行

腐皮是俾hk01的

點解唔諗下點增加右邊電梯既承托力
都廿一世紀仲人去就機器？

返工時間

左行右行

樓梯係跳住落去 攬住上

有冇想過多數人做ge事唔一定係好/岩？

網民既comments真係精闢

岩你老母

唔想禁入去
有冇人可以share出黎

咁點解日本果啲又無事？

樓主係01打手 引人㩒入去 大家唔好中計

裝咗adblock

扶手電梯應左行右企？ 廣州地鐵將不再提倡：如趕時間，應行樓梯
撰文：吳梓楓
2018-04-26 12:50
最後更新日期：2018-04-26 15:36
「左行右企」一直也是民眾使用扶手電梯時的習慣，不過廣州地鐵集團近日宣布，將不再對外倡導這個約定俗成的觀念。
廣州地鐵指出，因為民眾的「左行右企」習慣會造成扶手電梯長期受力不均，影響電梯的壽命，而且民眾本身亦不應在扶手電梯上走動，並表示「如果（民眾）趕時間，應該行樓梯」。
廣州地鐵日前宣布，將不再對外倡導在扶手電梯上「左行右企」。（視覺中國/資料圖片）
廣州地鐵日前宣布，將不再對外倡導在扶手電梯上「左行右企」。（視覺中國/資料圖片）
廣州地鐵：民眾對使用扶手電梯的規範存誤解
廣州地鐵集團早前在微信宣布，出於安全考慮不再提倡「左行右企」。據廣州地鐵集團辦公室向內媒《新京報》表示，這次表態是基於從地鐵扶手電梯日常保養中所得出的結論，並指出過去維修人員在替扶手電梯進行保養時，大約95%的扶手電梯右側梯級鏈明顯比左側磨損嚴重。而這樣的磨損會導致扶手電梯出現輕微傾斜，以及兩側擋板及梳齒板磨損加劇，並最終影響扶手電梯的使用壽命。因此，廣州地鐵表示「不提倡『左行右企』」的意思是希望鼓勵市民在使用扶手電梯時，不要只站在一邊，讓扶手電梯均勻受力。
廣州地鐵一名職員又補充，民眾對扶手電梯的使用規範長期存有誤解，實際上民眾在使用扶手電梯時，就應當盡量避免走動。廣州地鐵又指，由於扶手電梯的梯級高度與同一位置的樓梯階級高度存在差異，目前廣州地鐵扶手電梯的梯級高度一般是21厘米，而普通樓梯的高度則為15厘米，因此民眾在扶手電梯上行走會容易踏空或被絆倒。此外，地鐵扶手電梯相比商場一般的扶手電梯會相對快速，因此如有人匆忙上落，會更容易造成危險。

其實啲人搭扶手電梯做乜要靠右企咁弱智？

睇下啲回覆咪知，弱智冇得醫

廣州 中國人D 鳩up留返比中國人去守

英國研究：扶手電梯企定定效率更高

支那d 電梯

將兩條電梯上落方向掉轉咪平衡返囉

不如話有人用電梯所以有勞損
最好放係到，熄左佢唔好用
咁又唔會勞損，又唔洗保養，最最最緊係佢慳返D錢

支那HK01，收皮啦